DV125_27_PAS on video related to Optimization and Fault Tolerance 


Q1. A ____________is used to control network traffic. You can use it to set upload and download limits on less important data such as web creation. 
A1. bandwidth shaper 


Q2. You can prioritize important data like business needs and make sure it has the highest upload and download limits using bandwidth shaper. (True/False)
A2. True


Q3. A term_____________ is similar to what a bandwidth shaper does. It prioritizes applications and guarantees bandwidth for more important services.
A3.  Traffic shaping 


Q4. A ___________is a piece of hardware and software that is used to evenly distribute data activity across a network so that no single server or computer becomes overwhelmed with the workload
A4. Load balancer


Q5. We can add a load balancer so that all servers in network shares evenly network activity (True/False)
A5.  True


Q6. QOS stands for_____________
A6. Quality of service


Q7. In a computer networking QOS is the term that is used to provide a _____________ of data delivery within a certain period of time
A7. guarantee 


Q8. __________is one of the ways to provide security to a network. It is done on the firewall
A8. port blocking


Q9. As a network administrator you can control which port should be ___________ or closed depending upon the applications. 
A9.  open


Q10. If you close some of these ports, for example port 80 then our network will not be able to access_____________. 
A10. web services( network ).


Q11. Port blocking can be a great way to keep the network safe. But it can also cause problems if you by mistake the closed wrong ports. (True/False)
A11. True


Q12. An ____________is a term that is used to guarantee a period of uptime of continual operation. 
A12. high availability


Q13. In order to keep a network on constant operation you need to make sure that they always have power (True/False)
A13. True


Q14. In order to prevent a disruption in network operation from a loss of power you need to use a 
A14. UPS (uninterrupted power supply)




Q14.1. UPS stands for ________________it’s a battery backup that supplies powers to your equipment if powers outages will be happen 
A14.1. uninterrupted power supply


Q15. UPS is also protected against surges and spikes. (True/False)
A15. True


Q16. _____________is has the ability of having a continuous connection to the network in the event of a failure. 
A16. Link redundancy 


Q17. In a broadband connection If the primary card fails the secondary card will automatically kick in so you would still have a continuous connection. (True/False)
A17. True
 
Q18. A backup server is to keep your ______in constant operation. 
A18. network


Q19. A standby server is a secondary server with the exact configuration as the primary. (True/False)
A19. True


Q20. A ___________is when a company has a group of servers work together for load balancing and fault tolerance. **
A20. Server clustering 


Q21. In clustering setup servers will share workload if one of the server fails (True/False)
A21. True


 Q22. A full backup just as its name suggests backs up __ data.
A22. full


Q23. Which is the simplest form of backup and why?
A23. full backup


Q24. What is the disadvantage of a full backup?
A24. take long time for backup


Q25. When will performing a full backup daily not be efficient?
A25. Yes


Q26. What is an advantage of full backups?
A26. simply copy and backup in one tap


Q27. Incremental backup is much________ than a full backup 
A27. better


Q28. The advantage of incremental backup is that it is the fastest backup compared to full or differential backup. (True/false)
A28. True


Q29. What is the disadvantage of incremental backup?
A29. in last need to combine in week


Q30. A differential backup is faster than a ______but it's not as fast as an incremental backup.
A30. full backup


Q31. If you ever needed to restore the data from ___________, you would only need the last full backup and the last ________ backup to completely restore your data.
A31.  differential backup, differential


Q32. ______________ is where you backup your data and have it stored in different geographical locations for safety purposes. 
A32. offsite storage 


Q33. In offsite storage if some kind of natural disaster happen in your location and your main office is destroyed you would still have a copy of all your data in other (True/False)
A33. True


Q34. A _______________is similar to a hot spare but with it you must turn off the power first in order to replace the piece of equipment. **
A34. cold spare


Q35. A ___________is defined as the equipment that can be swapped out without the need of turning off the power. **
A35. Hot spare