DV125_21_PAS on video related to   Remote Access Protocols




Q1. ___________is a technology that enable you to connect to a computer from a remote location
A1. RAS


Q2. RAS was originally developed by Microsoft and built into their Windows NT line of server software. (True/False)
A2. True


Q3. With which network protocol RAS works with? **
A3.  TCP/IP NET GUI, IPX/SPS


Q4. SLIP stands for_______________ **
A4. serial line internet protocol


Q5. Why is SLIP rarely used anymore?
A5. bcz not secure protocol


Q6. During a dial-up connection SLIP sends all data including sensitive data like passwords in ______________
A6.  cleartext


Q7. PPP stands for _________________. And this is a standard remote access protocol that is used today
A7. point to point


Q8. Why do most internet service providers use PPP protocol for the customer who wants to access the internet through a dial up connection?
A8.  error checking, encrypted 


Q9. How does PPPOE work? **
A9. point to point protocol over ethernet, it works by encapsulating PPP frames in ethernet frames


Q10. PPPOE protocol used for connecting multiple users on a local area network to a remote site sharing a common device (True/False)
A10. True


Q11. PPTP stands for ______________
A11. point to point tunneling protocol


Q11.1. PPTP technology is used for_____________. In fact this is the default protocol associated with VPNs.
A11.1. VPN




Q12. Does PPTP ensure that the transfer of data between one device to another is secured by creating a secure tunnel between the two points?
A12.  Yes


Q13. GRE stands for _______________is a protocol that is used with PPTP in creation of a VPN network. **
A13. Generic route encapsulation


Q13.1. GRE is what actually creates the___________ in PPTP. It is used to encapsulating the data in a secure manner
Q13.1. Tunnel


Q14. VPN is a_____________
A14. Virtual Private Network


15. The data is encrypted as VPN sends and decrypted when received. It provides a dedicated link between two points over the internet. (True/False)
A15.  True 


Q16. A VPN is created and managed is by using a_____________
A16. VPN concentrator 


Q17. VPN Concentrator authenticates users, encrypts the data, and assigns ____________to users. 
A17. Tunnel IP address


Q18. Are VPN Concentrators always needed to manage and create VPNs?
A18. No


Q19. VPN concentrators are mainly used in organizations that are going to use a lot of VPN connections and they need a device to handle heavy traffic that VPNs create. (True/False)
A19. True


Q20. If an organization is only going to use small amount of VPN connections then they can just use the VPN software that is built into their router (True/False)
A20.  True


Q21. ________________ is used when an organization has two offices at different geographical locations and they want those offices to be networked and share data with each other over the public internet
A21. Site to Site


Q22. If you need your computer to connect with your office at a different location so you can access files then you will need to set up a ___________VPN connection.
A22. host to site


Q23. All the special VPN hardware in host to site would be only at the office or the site side of the connection and not at your home.   (True/False)
A23. True


Q24. VPN host to host is simply when you want to establish a VPN connection between two computers over the internet. (True/False)
A24. True