DV125_19_PAS on video related to WAN 


Q1. When data is send across the network it is actually divided into smaller pieces or _____________ and then they are sent individually
A1. data packets


Q2. Data packets are sent using two different methods __________ switching and________ switching.
A2. packet and circuit


Q3. In packet switching, the data packets take different routes to their destination. (True/False)
A3. True


Q4. Packet switching method of communication also known as ___________
A4. connectionless


Q5. The internet mostly uses which switching technology?
A5. packet switching 


Q6. What is the difference between packet and circuit switching?
A6. all the data send via dedicated router


Q7. _________________ is a good example of circuit switching.
A7. telephone line


Q8. ISDN stands for__________________ **
A8. integrated service digital network


Q9. In order to use ISDN, users have to install ISDN modems. (True/False)
A9. True


Q10. T1 lines are probably the most commonly used internet services for businesses today. It’s a dedicated connection that supports data rates of ___________. **
A10.  1.544 mbps


Q11. A T1 line consists ________ individual channels that carry a rate of_____________ Kbps each. **
A11.  24, 64kbps (each channel carry data & voice traffic)


Q12. T3 line is a high speed internet connection that supports rate of _______
A12. 43 mbps(it consist 672 individual channels each support 64 kbps )


Q13. T3 Lines are mainly used by internet service provider ISPs that connect directly to a backbone of the internet.  (True/False)
A13. True


Q14. E1 Line is similar to T1 Line but in E1 line is a format that is used in ___________for digital transmission. **
A14. Europe


Q15. The _____________is a European equivalent of a T3 line and it has a speed of 34 Mbps. **
A15. E3


Q16. OCx describes the speed of networks that can be carried on SONET (synchronize optical network). (True/False) **
A16. True