DV125_18_PAS on video related to Internet Access Technologies 




Q1. DSL stands for a______________
A1. digital subscriber line


Q1.1. DSL is popular technology used by homes and businesses to access_____________ data over the internet
A1.1.  broadband 
 
Q1.2. DSL can carry voice and data at the same time over phone lines (True/False)
A1.2 True
 
Q2. DSL modem uses common _____________ lines to carry its data. 


A2. telephone 




Q2.1. It’s a high speed connection that is much ___________then your regular dial-up modems. 


Q2.1. faster




Q3. ADSL stands for asymmetric digital subscriber line. It is called asymmetric because download speed is faster than upload. (True/False)


A3. True




Q4. SDSL stands for ______________ 
A4. symmetric digital subscriber line (download and upload speed same)






Q5. VDSL has download speed of ________over copper wire 
A5. 50mbps ( very high bit rate DSL )


Q6. By BroadBand Cable many homes access the internet. It uses a cable modem with attached coaxial cable it links to an internet service provider. (True/False)
A6. True




Q7. Broadband cable is typically provided by the same provider that provides ___________to their customers. 
A7.  cable television 




Q8. POTS/PSTIN stands for _________________________


A8. plain old telephone service / public switched telephone network




Q9. POTS/PSTIN is just your plan old _______________ and this is slowly because obsolete by people who are using internet today because of their slow speed 


A9. telephone lines




Q10. If you ever using high speed internet such as broadband you were never go back to using a slow speed of 56K which is a standard speed of ____________modem **


A10. dial-up


Q11. Telephone lines do have an advantage and that is there is basically everywhere and they are fairly cheap to use. (True/False)
A11. True


Q12. Where is Satellite communication mainly used? is pretty expensive
A12. no other services or provider


Q13. The speed of satellites has increased throughout the year. With a speed maximum around about 50 Mbps. (True/False)
A13. True


Q14. _______________ is portable devices that are used in a circular network to connect wireless devices to the internet.  
A14. mobile hotspot


Q15. In mobile hotspot wireless devices within _________ feet they can join it so they can have access to the internet.  **
A15. 30 


Q16. Mobile Hotspots comes in two forms, they were either in ___________device or they can come in a feature built in to a__________________.
A16.  free standing, smart phone


Q17. Mobile hotspots are available through cell phone carriers such as AT&T , T-Mobile and sprint.  (True/False)
A17.  True


Q17.  ____________ is basically a super wireless network that covers entire cities or countries **
A18. WIMAX


Q19. WIMAX does have the potential to placing DSL cable service because it can provide internet access to places where ___________ and ___________-can’t reach. **
A19.  cables and DSL


Q20. WIMAX towers directly connect to ISP with the T3 line. (True/False)
A20. True


Q21. Metro Ethernet is simply a metropolitan area network or MAN that is based on____________ 
A21. Ethernet standards 


Q22. Metro Ethernet is simple and changes to use because it doesn’t require any specialized cabling and equipment like other expensive technologies require. (True/False)
A22. True


Q23. Metro ethernet uses equipment and cabling related to ethernet which is by default the most common technology today. (True/False) **
A23. True


Q24. Even though end users are not sure about which technology their _________is providing in the middle, what matters is that both ends are using_________ connectivity. 
A24.internet service provider, ethernet