DV125_22_PAS on video related to   Authentication Protocols 


Q1. In computers authentication is the process of verifying the identity of the users such as a____________ or ____________. In the world of networking there are several protocols that are used to achieve authentication.
A1. username or password


Q2. PAP stands for________________
A2. Password authentication protocol


Q3. What is the downside of PAP?
A3. it is not safe bcz cleartext transfer


Q4. CHAP stand for _________________  **
A4. challenge handshake authentication protocol


Q5. In CHAP server sends a challenge to a client then client respond by using a one way function with answer (True/False) **
A5. True


Q6. MS-CHAP is a __________ version of CHAP. **
A6. Microsoft challenge handshake protocol




Q7. What are the two versions of CHAP?
A7. MS-CHAP, MS-CHAP 2


Q8. MS-CHAP 2 offers mutual authentication both the client and the server are authenticated (True/False)
A8. True


Q9. Radius is a protocol that enables a single server, such as a ______________to handles all authentications **
A9. domain controller 


Q10. _________logs into a radius server and makes the request on the user’s behalf after authenticating. 
A10. user’s


Q11. ______________is an authentication protocol that is developed by MIT. And it authenticates by using tickets.
A11. Kerberos


Q12. In order for client to access network resources, it first authenticates itself with the Kerberos server (True/False)
A12. True


Q13. EAP stands for ____________________. **
A13. Extensible authentication protocol


Q14. EAP is a general protocol that supports many methods of authentication. And the most commonly associated with is______________. **
A14.  smart cards