DV125_8_PAS on video related to Wireless Technologies
Self-Assessment Sheet




Q1. The IEEE is an international organization for the advancement of technology related to a   _______________.
A1.  electricity


Q2. What are the 5 wireless standards?
A2.  A,B,G,N,AC standards 


Q3. 802.11 standard project is _____________.
A3. 802 project


Q4. The first wireless standard which is ____________which came out in 1999 and the latest standard is the _________standard which was released in 2014. **
A4. 802.11 a  ,802.11 ac


Q5. IRDA stands for the _______________
A5. Infra-Red data association


Q6. Infrared is the technology that was developed by ___________
A6. IRDA


Q7. Infrared means ______________, a wireless technology with data transmitted in rays of light rather than using a__________. 
A7.  below red, radio waves 


Q8. The drawbacks of infrared is that it requires a direct line of sight. If any objects comes in between the two infrared devices, the communication will be blocked. (True/False)
A8.  True


Q9. Define Bluetooth.
A9. it is a short range radio that provides a way to connect between devices such as laptop, cellphone.


Q10. Bluetooth operates on 2.4 GHz. And it's capable of transmitting both ___________ and _________. **
A10. voice and data


Q11. Bluetooth has a transfer speed of __________and has a maximum range of approximately _______ meters. **
A11. 24 mbps, 100 meters