DV125_5_PAS on video related to Wiring Standards
Self-Assessment Sheet




Q1. The term 568a and 568b refer to a set of wiring standards developed by TIA/EIA which is also known as a __________________
A1.  Telecommunication industry association


Q2. The term 568a and 568b defines what rules?
A2. defined rules for twisted pair cable how should wired in RJ-45 connector


Q3. What is the 568A standard wired in order?
A3. green-white, green, white-orange, blue, white-blue,orange, white-brown,brown


Q4. What is the 568B standard wired in order?
A4.  green-orange,orange, white-green, blue,white-blue,greeb, white-brown,brown
      
Q5. Whether you choose to use A or B wiring standard if both ends of the cable are wired using the same standard. Then this is known as a _______________. **
A5.  straight cable


Q6. A straight cable allows signals to pass straight through end to end. And this is a most common type of cable and it is used to connect computers to ________, ___________ or _______.
A6. hubs,switched or modems


Q7. ______________cable is created when both ends of the cable are wired using two different standards. **
A7. cross-over 


Q8. One end is wired using 568A standard and the other end is wired to the 568B standard, is an example of which cable? **
A8. connect two computer without hubs, switch, router


Q9. Crossover cable is used connect two __________devices together **
A9. hubs,switches


Q10. Cross-over cable are used to connect computers directly to each other without using a hub or switch. Cross-over cable were also used to connect hubs or switches to each other. (True/False)
A10. True


Q11. A rollover cable is created when both ends are wired completely ___________ of each other. These are used to connect a computer or terminal to a __________ port.   **
A11. opposite, router console


Q12. Loopback cable is used for__________ purposes. A computer thinks that it is connected to a network and to take a loopback cable you connect pin 1 to_____ _ and pin 2 to_____. **
A12. testing, pin 3, pin 6