DV125_4_PAS on video related to Firewalls
Self-Assessment Sheet




Q1.______________ can be either software or hardware. It is a system that is designed to prevent unauthorized access from entering a private network by filtering the information that comes in from the internet.
A1. Firewall


Q2. Firewall blocks unwanted traffic and permits wanted traffic. So basically it filters the incoming networking data packets and determines by its access roles if it is allowed to enter the network. (True/False)
A2. True


Q3. A firewall controls the flow of traffic coming into and out of the network through its___________ that stands for _________. It is a list of roles on what can access the network. It either allows or denies permissions. 
A3.  ACL, access control list


Q4.  IP addresses try to get into this network, firewalls would deny or allow it because of the rules that are set in the ____________.
A4. Firewall


Q5. Most firewalls come with a default role of ______________and what that basically means is that the firewall only allows traffic to enter to the network that the ACL specifically says that it will allow.
A5. implicit deny 


Q6. If your ACL only has one role and lets say that role has allowed port no. 80 which is webpages so what would that mean?
A6. it will deny all of the traffic expect from port 80


Q7. Port 25 and port 110 are given access to the network and now those ports along with their respective services are able to go through the firewall but everything else is implicitly denied. (True/false)
A7. True


Q8. _____________ is a software firewall. This is a kind of firewall that is installed on a computer only and it protects that computer only and nothing else. 
A8.  host based


Q9. You can turn a firewall on or off if you want and you can also create an exception to a firewall based on the application name on the _______________tab.
A9. exception


Q10. ___________ based firewall is a combination of hardware and software. And it operates in a network layer.
A10. network (hybrid)


Q11. Network-based firewall is placed between a____________ and __________. And unlike a host based firewall we will only protects own computer and network based firewall protects an entire ________.
A11. isp and router, network


Q12. Network-based firewall management roles is applied to the entire network so that any harmful activity can be stopped before it reaches the computers. (True/False)
A12. True


Q13. A ______________firewall monitors all the connections and data streams that are passing through and a record of it.
A13. stateful 


Q14. Stateful firewall uses the connection information that comes from the _________, ______ and __________that in allowing or denied the flow of data packets it does a thorough job of protecting a network dynamically. 
A14. application, previous session and factors 


Q15. A ___________firewall on the other hand does not do a thorough job as a stateful firewall does.
A15. stateless


Q16. A stateless firewall uses an ACL to allow or deny traffic. It does not thoroughly inspect the data packet. It only looks in to the header portion of the data packets. And it does not keep record of previous data packets.  (True/False)
A16. True


Q17. Content filtering is a technology that is commonly used in __________. **
A17. email


Q18. Content filtering filters data based on their content and not their source. This type of filter is commonly used to____________.
A18. filter email spam


Q19. ____________ is used to detect viruses that have a well known behaviour pattern. 
A19. signature identification 


Q20. Certain viruses and malware have a ________________and that use a signature identification are programmed to spot these behaviour. And once it spotted takes action to ___________ the intrusion. 
A20. common behaviour, block


Q21. The intrusion detection or prevention system is a hardware tool that is typically placed between _____________ and __________
A21. internet and firewall


Q22. Intrusion detection system's job is to alert and prevent a network from outside attacks. These attacks include viruses, malware, and hackers who are trying to sabotage the internal network. (True/False)
A22. True


Q23. Intrusion detection system monitors traffic flowing through a network looking for _________________
A23. suspicious pattern 


Q24. If an intrusion detection system finds any it alerts the _____________of a pending danger.
A24. network manager